\section{Array-Ausgabe}
\byte{4 Z.}{\schleifen \arrays}

Deklarieren Sie ein Array \code{int[] arr;} und geben Sie mithilfe einer Schleife die Werte des Arrays in der Konsole aus. 

\begin{lstlisting}[title={So sieht der Zugriff auf ein Array mithilfe einer Variable aus. Wo haben Sie \code{i} schon einmal gesehen?}]
int[] arr = {1, 42, 2, 9, -5};
int i = 1;
println(arr[i]); // Ausgabe: 42
i = i + 1;
println(arr[i]); // Ausgabe: 2
\end{lstlisting}

\clue{Der Ausdruck \code{i < arr.length} mit einem positiven \code{i} ist wahr, wenn \code{i} als Index für einen Zugriff auf \code{arr} verwendet werden kann.}